В файле задаются настройки работы по протоколам GTP.

== Используемые секции

* link:#general-gtp[[General]] -- общие параметры работы с GTP;
* link:#seq-number-validation[[SeqNumberValidation]] -- параметры проверки транзакций по значению `+Sequence Number+`;
* link:#gtp-c-limits[[GTP_C_Limits]] -- параметры ограничений для протокола GTP-C;
* link:#gtp-session-gtp[[GtpSession]] -- параметры хранения GTP-сессий.

=== Описание параметров

[width="99%",cols="18%,75%,3%,1%,1%,2%",options="header",]
|===
|Параметр |Описание |Тип |O/M |P/R |Версия
|*[[general-gtp]][General]* |Общие параметры работы с GTP. |object |O |P |1.0.14.10
|Mode |Режим работы с сетью.pass:q[<br>]`+DPDK+` -- форвардинг пакетов с сетевых интерфейсов;pass:q[<br>]`+UPF+` -- получение и отправка GTP-C пакетов через UPF.pass:q[<br>]По умолчанию: DPDK. |string |O |P |1.1.0.29
|SeqNumberValidationEnabled |Флаг включения проверки ответов по порядковому номеру, `+Sequence Number+`, на уровне транзакции.pass:q[<br>]По умолчанию: 0. |bool |O |R |1.0.14.10
|CheckWhiteListIpMasks |Флаг ограничения обработки сообщений только с направления в списке link:#directions[Directions] для GTP-C/GTP-U. |bool |O |R |1.1.0.29
|gtpCSessionValidationEnable |Флаг проверки соответствия GTP-C сообщений установленным сессиям. pass:q[<br>]По умолчанию: 0. |bool |O |R |1.1.2.0
|gtpSessionSave |Флаг сохранения GTP-сессий в базе данных. pass:q[<br>]По умолчанию: 0. |bool |O |R |1.1.2.0
|*[[seq-number-validation]][SeqNumberValidation]* |Параметры алгоритма проверки транзакций по порядковому номеру, `+Sequence Number+`. |object |O |P |1.0.14.10
|[[transaction-expire-time]]TransactionExpireTime |Время хранения транзакций, в миллисекундах.pass:q[<br>]По умолчанию: 30 000. |int |O |R |1.0.14.10
|TransactionCleanPeriod |Период просмотра таблицы с транзакциями для удаления записей, с временем хранения большим, чем link:#transaction-expire-time[TransactionExpireTime], в миллисекундах.pass:q[<br>]По умолчанию: 3000. |int |O |R |1.0.14.10
|[[transaction-store-size]]TransactionStoreSize |Размер таблицы для хранения транзакций.pass:q[<br>]По умолчанию: 10 000 000. |int |O |P |1.0.14.10
|*[[gtp-c-limits]][GTP_C_Limits]* |Параметры ограничения пропускной способности GTP-C интерфейса. |object |O |R |1.1.0.29
|[[max-queue-size]]MaxQueueSize |Максимальный размер очереди примитивов.pass:q[<br>]По умолчанию: 0, ограничение не используется.pass:q[<br>]*Примечание.* По достижении активируется аварийный режим: дальнейшие действия с GTP-C пакетами определяется лишь значением поля link:#transmit-overload-packets[TransmitOverloadPackets], без проверки по правилам. |int |O |R |1.1.0.29
|NormalQueueSize |Порог очереди примитивов для отключения аварийного режима и обработки GTP-C пакетов согласно правилам.pass:q[<br>]По умолчанию: 0.8 * link:#max-queue-size[MaxQueueSize]. |int |O |R |1.1.0.29
|[[transmit-overload-packets]]TransmitOverloadPackets |Флаг передачи GTP-C пакетов при активации аварийного режима или отсутствии свободных логик.pass:q[<br>]По умолчанию: 1. |bool |O |R |1.1.0.29
|DefaultMaxPackets |Максимальное пропускаемое количество GTP-C пакетов в секунду, не попадающих ни под одно из направлений, заданных в поле link:#directions[Directions].pass:q[<br>]По умолчанию: 0, ограничение не используется. |int |O |R |1.1.0.29
|MinLength |Минимальный размер GTP-C пакета.pass:q[<br>]По умолчанию: 0, ограничение не используется. |int |O |R |1.1.0.29
|MaxLength |Максимальный размер GTP-C пакета.pass:q[<br>]По умолчанию: 0, ограничение не используется. |int |O |R |1.1.0.29
|[[directions]]Directions |Параметры для ограничений пропускной способности по направлениям. |[object] |O |R |1.1.0.29
|IpMasks |Перечень масок IP-адресов. |[ip/string] |M |R |1.1.0.29
|MaxPackets |Максимальное пропускаемое количество GTP-C пакетов в секунду, если адрес источника, `+SrcIP+`, попадает под одну из масок. pass:q[<br>]По умолчанию: 0 |int |O |R |1.1.0.29
|*[[gtp-session-gtp]][GtpSession]* |Параметры сохранения сессий GTP. |object |O |P |1.1.2.0
|SessionStorageSize |Размер таблицы для хранения сессий.pass:q[<br>]По умолчанию: 1 048 576. |int |O |P |1.1.2.0
|SessionExpireTime |Время жизни сессии, в секундах. По умолчанию: 86 400.pass:q[<br>]*Примечание.* Если 0, то время жизни не ограничивается. |int |O |R |1.1.2.0
|SessionCleanupInterval |Интервал очистки таблиц от устаревших сессий, в секундах.pass:q[<br>]По умолчанию: 60. |int |O |R |1.1.2.0
|SessionDenyTTL |Время жизни закешированных неуспешных ответов от Redis по запросам на получение GTP-сессии, в секундах.pass:q[<br>]По умолчанию: 3600. |int |O |R |1.1.2.0
|===

*Примечание.* Размер таблицы для хранения транзакций, link:#transaction-store-size[TransactionStoreSize] вычисляется по формуле:

`+2 * tps * TransactionExpireTime / 1000+`

tps — количество транзакций в секунду.

==== Пример

[source,ini]
----
[General]
Mode = DPDK
SeqNumberValidationEnabled = 0;
CheckWhiteListIpMasks = 1
gtpCSessionValidationEnable = 1;
gtpSessionSave = 1;

[SeqNumberValidation]
TransactionExpireTime = 30000;
TransactionCleanPeriod = 3000;
TransactionStoreSize = 10000000;

[GTP_C_Limits]
MaxQueueSize = 50000
NormalQueueSize = 40000
TransmitOverloadPackets = 1
DefaultMaxPackets = 10000
Directions = {
  {
    IpMasks = { 10.10.1.0/24; e80:a0a4::/32 }
    MaxPackets = 5000
  }
  {
    IpMasks = { 10.10.2.0/24; fe80:a885::/32 }
    MaxPackets = 7000
  }
}

[GtpSession]
SessionStorageSize = 1048576;
SessionExpireTime = 86400;
SessionCleanupInterval = 60;
SessionDenyTTL = 3600;
----
